**1. Введение в базы данных:**

**Определение базы данных:**
База данных (БД) представляет собой организованную коллекцию данных, которая хранится и управляется с помощью компьютерной системы. Она обеспечивает удобный доступ к данным, их обработку и анализ.

**Зачем нужны базы данных:**

- Хранение информации: базы данных используются для сохранения огромного объема данных, таких как информация о клиентах, продуктах, заказах и т. д.
- Организация данных: данные структурируются и хранятся в таблицах с определенными связями между ними, что обеспечивает легкий доступ и управление данными.
- Управление данными: базы данных позволяют выполнять операции добавления, обновления, удаления и выборки данных для обеспечения их актуальности и целостности.
- Обеспечение безопасности: данные могут быть защищены с помощью различных механизмов аутентификации и авторизации, обеспечивая конфиденциальность и целостность информации.

**Различные типы баз данных:**

- Реляционные базы данных: основанные на принципе реляционной модели данных, где данные организованы в таблицы с определенными связями.
- NoSQL базы данных: предназначены для работы с неструктурированными или полуструктурированными данными, такими как документы, графы или ключ-значение.
- Объектно-ориентированные базы данных: хранят объекты как целостные единицы, а не как наборы данных.
- Временные базы данных: используются для хранения и обработки временных данных, таких как данные журналов или временных событий.
- Графовые базы данных: предназначены для работы с графами и связями между узлами.
